\begin{savequote}[75mm] 
Triển khai tốt là chìa khóa để chuyển từ thiết kế sang thực tế.
\qauthor{Quản lý dự án} 
\end{savequote}

\chapter{Triển khai dự án}

\newthought{Triển khai hệ thống cơ sở dữ liệu} e-commerce yêu cầu một kế hoạch chi tiết từ thiết kế đến triển khai. Phần này trình bày các bước triển khai và các công nghệ được sử dụng.

\section{Mô hình ER của hệ thống}

Mô hình ER (Entity-Relationship) biểu diễn các thực thể chính và mối quan hệ giữa chúng trong hệ thống.

\section{Mô hình quan hệ}

Mô hình quan hệ chuyển đổi mô hình ER sang các bảng cơ sở dữ liệu.

\section{Đặc tả dữ liệu}

Định nghĩa chi tiết các kiểu dữ liệu, độ dài, và ràng buộc cho mỗi cột.

\section{Mối quan hệ giữa các bảng}

Xác định khóa ngoại (Foreign Key) và thiết lập mối quan hệ giữa các bảng.

\section{Danh sách các ràng buộc dữ liệu}

Liệt kê tất cả các ràng buộc như UNIQUE, NOT NULL, CHECK.

\section{Cải đặt vật lý}

Tối ưu hóa cơ sở dữ liệu ở mức vật lý bao gồm chỉ mục và phân vùng.

\section{Các ràng buộc sử dụng các câu lệnh ALTER TABLE}

Thêm và sửa đổi ràng buộc sau khi tạo bảng.

\section{Viết câu truy vấn}

Các câu lệnh SQL SELECT, INSERT, UPDATE, DELETE để xử lý dữ liệu.

\section{Hàm}

Định nghĩa các hàm người dùng để xử lý logic dữ liệu phức tạp.

\section{Trigger}

Tạo các trigger để tự động thực hiện các hành động khi có thay đổi dữ liệu.

\section{Procedure}

Xây dựng các procedure lưu trữ cho các quy trình kinh doanh.

\section{View}

Tạo các view để đơn giản hóa truy vấn phức tạp.

\section{Index}

Thiết kế chỉ mục để tối ưu hóa hiệu suất truy vấn.

\section{Transaction}

Quản lý giao dịch để đảm bảo tính nhất quán dữ liệu.